《**梁祝下世傳奇**》是香港歌手[何韻詩的第四張錄音室專輯](../Page/何韻詩.md "wikilink")，於2005年9月7日由[東亞唱片發行](../Page/東亞唱片_\(集團\).md "wikilink")。\[1\]

## 簡介

**[梁祝下世傳奇](../Page/梁祝下世傳奇_\(舞台劇\).md "wikilink")**為[何韻詩於](../Page/何韻詩.md "wikilink")2005年9月16至19日一連四日所舉行的[舞台劇](../Page/舞台劇.md "wikilink")，舞台劇由何韻詩、[周國賢以及舞台劇演員](../Page/周國賢.md "wikilink")[梁祖堯](../Page/梁祖堯.md "wikilink")、[楊淇等合作演出](../Page/楊淇.md "wikilink")，故事主題環繞[同性戀](../Page/同性戀.md "wikilink")、[友情及](../Page/友情.md "wikilink")[愛情等](../Page/愛情.md "wikilink")。舞台劇中全新創作歌曲均收錄在何韻詩的專輯中，此專輯便是因此而誕生。歌曲《化蝶》於當年大受歡迎和熱播，並於獲得多個電台冠軍歌位置。

## 曲目

## 派台歌成績

本專輯派台歌共有三首，包括《化蝶》、《勞斯．萊斯》及《汽水樽裡的咖啡》。

| 歌曲      | 903 專業推介 | RTHK 中文歌曲龍虎榜 | 997 勁爆流行榜 | TVB 勁歌金榜 |
| ------- | -------- | ------------ | --------- | -------- |
| 化蝶      | **1**    | 3            | **1**     | 3        |
| 勞斯．萊斯   | **1**    | **1**        | 2         | **1**    |
| 汽水樽裡的咖啡 | 13       | 11           | 10        | \-       |

### 獲獎

  - 《**勞斯．萊斯**》：

<!-- end list -->

  - 十大勁歌金曲頒獎典禮 - 十大勁歌金曲：《勞斯．萊斯》

<!-- end list -->

  - 《**化蝶**》：

<!-- end list -->

  - 新城勁爆頒獎禮 - 新城勁爆歌曲：《化蝶》

## 參看

  - [梁山伯與祝英台](../Page/梁山伯與祝英台.md "wikilink")

[Category:何韻詩音樂專輯](../Category/何韻詩音樂專輯.md "wikilink")
[Category:何韻詩粵語專輯](../Category/何韻詩粵語專輯.md "wikilink")
[Category:2005年音樂專輯](../Category/2005年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:梁山伯與祝英台](../Category/梁山伯與祝英台.md "wikilink")

1.